{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "En quelle année est sorti le premier film avec son synchronisé?",
            "TrueAnswer": "1927",
            "FalseAnswer": [
              "1915",
              "1933",
              "1940"
            ],
            "Explanation": "Le premier film avec son synchronisé était 'The Jazz Singer' sorti en 1927, marquant le début de l'ère des 'talkies'."
          },
          {
            "Question": "Quel film est souvent considéré comme le premier film 'blockbuster'?",
            "TrueAnswer": "'Les Dents de la mer'",
            "FalseAnswer": [
              "'Star Wars'",
              "'Autant en emporte le vent'",
              "'E.T. l'extra-terrestre'"
            ],
            "Explanation": "Réalisé par Steven Spielberg, 'Les Dents de la mer' est souvent qualifié comme le premier blockbuster estival, lançant une tendance pour des sorties saisonnières très rentables."
          },
          {
            "Question": "Qui a été la première femme à remporter un Oscar du meilleur réalisateur?",
            "TrueAnswer": "Kathryn Bigelow",
            "FalseAnswer": [
              "Greta Gerwig",
              "Sofia Coppola",
              "Ava DuVernay"
            ],
            "Explanation": "Kathryn Bigelow a fait l'histoire en 2010 en devenant la première femme à remporter l'Oscar du meilleur réalisateur pour son travail sur 'Démineurs'."
          },
          {
            "Question": "Quel film a initié le genre cinématographique 'Blaxploitation' dans les années 1970?",
            "TrueAnswer": "'Sweet Sweetback's Baadasssss Song'",
            "FalseAnswer": [
              "'Shaft'",
              "'Coffy'",
              "'Super Fly'"
            ],
            "Explanation": "Le film produit de manière indépendante par Melvin Van Peebles, 'Sweet Sweetback's Baadasssss Song', est considéré comme le catalyseur du genre Blaxploitation."
          },
          {
            "Question": "Quel était le nom du premier film d'animation en images de synthèse?",
            "TrueAnswer": "'Toy Story'",
            "FalseAnswer": [
              "'Shrek'",
              "'Le Monde de Nemo'",
              "'Les Indestructibles'"
            ],
            "Explanation": "Sorti en 1995, 'Toy Story' a été le premier long métrage entièrement réalisé en images de synthèse (CGI)."
          },
          {
            "Question": "Quel film marqua la première apparition cinématographique de Iron Man de l'univers cinématographique Marvel?",
            "TrueAnswer": "'Iron Man'",
            "FalseAnswer": [
              "'Avengers: L'Ère d'Ultron'",
              "'Captain America: First Avenger'",
              "'Thor'"
            ],
            "Explanation": "'Iron Man', sorti en 2008, a introduit l'interprétation de Robert Downey Jr. de Tony Stark, lançant l'univers cinématographique Marvel."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé le film dystopique emblématique 'Metropolis'?",
            "TrueAnswer": "Fritz Lang",
            "FalseAnswer": [
              "Alfred Hitchcock",
              "Stanley Kubrick",
              "Ingmar Bergman"
            ],
            "Explanation": "Fritz Lang, pionnier du cinéma expressionniste allemand, a dirigé le film de science-fiction révolutionnaire 'Metropolis' en 1927."
          },
          {
            "Question": "Quel film a été le premier à utiliser l'effet visuel 'bullet time'?",
            "TrueAnswer": "'Matrix'",
            "FalseAnswer": [
              "'Inception'",
              "'Le Cinquième Élément'",
              "'Blade Runner'"
            ],
            "Explanation": "'Matrix' des Wachowski a popularisé l'effet innovant 'bullet time', révolutionnant les séquences d'action au cinéma."
          },
          {
            "Question": "Qui a été la première femme afro-américaine à remporter l'Oscar de la meilleure actrice?",
            "TrueAnswer": "Halle Berry",
            "FalseAnswer": [
              "Viola Davis",
              "Octavia Spencer",
              "Whoopi Goldberg"
            ],
            "Explanation": "Halle Berry a écrit l'histoire en 2002 en devenant la première femme afro-américaine à remporter l'Oscar de la meilleure actrice pour son rôle dans 'A l'ombre de la haine'."
          },
          {
            "Question": "Quel film est souvent acclamé comme le premier documentaire en long métrage?",
            "TrueAnswer": "'Nanook, l'esquimau'",
            "FalseAnswer": [
              "'Hoop Dreams'",
              "'Grey Gardens'",
              "'L'Homme à la caméra'"
            ],
            "Explanation": "Sorti en 1922, 'Nanook, l'esquimau' de Robert J. Flaherty est souvent considéré comme le premier documentaire en long métrage."
          },
          {
            "Question": "Quel film est à l'origine de la popularisation du sous-genre cinématographique d'horreur 'found footage'?",
            "TrueAnswer": "'Le Projet Blair Witch'",
            "FalseAnswer": [
              "'Paranormal Activity'",
              "'Cloverfield'",
              "'REC'"
            ],
            "Explanation": "'Le Projet Blair Witch', sorti en 1999, a été un film pionnier dans le sous-genre d'horreur 'found footage', lançant une tendance."
          },
          {
            "Question": "Quel film est souvent considéré comme le premier film 3D commercial à succès?",
            "TrueAnswer": "'Les Glaçons du diable'",
            "FalseAnswer": [
              "'Avatar'",
              "'Harry Potter et les reliques de la mort - Partie 2'",
              "'Beowulf'"
            ],
            "Explanation": "Sorti en 1953, 'Les Glaçons du diable' est souvent considéré comme le premier film 3D commercial à succès, lançant une mode des films en 3D."
          },
          {
            "Question": "Quel film a présenté la première utilisation de l'imagerie de synthèse (CGI) pour créer un personnage réaliste?",
            "TrueAnswer": "'Young Sherlock Holmes'",
            "FalseAnswer": [
              "'Jurassic Park'",
              "'Abyss'",
              "'Tron'"
            ],
            "Explanation": "En 1985, 'Young Sherlock Holmes' a utilisé l'imagerie de synthèse pour créer le premier personnage réaliste, un chevalier en vitrail prenant vie."
          },
          {
            "Question": "Quel a été le premier film à remporter un Oscar du meilleur film?",
            "TrueAnswer": "'Les Ailes'",
            "FalseAnswer": [
              "'Autant en emporte le vent'",
              "'Casablanca'",
              "'Le Parrain'"
            ],
            "Explanation": "Le film de guerre muet 'Les Ailes' a remporté le tout premier Oscar du meilleur film lors de la première cérémonie des Oscars en 1929."
          },
          {
            "Question": "Qui a été le premier acteur à incarner James Bond dans un long métrage?",
            "TrueAnswer": "Sean Connery",
            "FalseAnswer": [
              "Roger Moore",
              "Daniel Craig",
              "Pierce Brosnan"
            ],
            "Explanation": "Sean Connery a fait ses débuts en tant que James Bond dans 'James Bond 007 contre Dr. No' en 1962, posant les bases de la franchise emblématique d'espionnage."
          },
          {
            "Question": "Quel film est souvent crédité pour avoir popularisé le genre cinématographique 'mockumentary'?",
            "TrueAnswer": "'That is Spinal Tap'",
            "FalseAnswer": [
              "'Présentateur vedette : la légende de Ron Burgundy'",
              "'Borat : Leçons culturelles sur l'Amérique'",
              "'Vampires en toute intimité'"
            ],
            "Explanation": "Réalisé par Rob Reiner, 'That is Spinal Tap' est souvent crédité pour avoir popularisé le genre mockumentary au cinéma."
          },
          {
            "Question": "Quel film est souvent considéré comme le premier long métrage d'animation?",
            "TrueAnswer": "'Blanche-Neige et les Sept Nains'",
            "FalseAnswer": [
              "'Pinocchio'",
              "'Fantasia'",
              "'Cendrillon'"
            ],
            "Explanation": "Sorti en 1937, 'Blanche-Neige et les Sept Nains' est souvent considéré comme le premier long métrage d'animation par Walt Disney."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé le film muet influent 'Naissance d'une nation' en 1915?",
            "TrueAnswer": "D.W. Griffith",
            "FalseAnswer": [
              "Charlie Chaplin",
              "Buster Keaton",
              "Georges Méliès"
            ],
            "Explanation": "D.W. Griffith a dirigé le film muet controversé mais influent 'Naissance d'une nation' en 1915, connu pour son innovation technique."
          },
          {
            "Question": "Quel film est souvent cité comme le premier à utiliser la technique de la caméra 'dolly zoom'?",
            "TrueAnswer": "'Sueurs froides'",
            "FalseAnswer": [
              "'Shining'",
              "'Les Affranchis'",
              "'Citizen Kane'"
            ],
            "Explanation": "Alfred Hitchcock a popularisé la technique 'dolly zoom', également connue sous le nom d''effet Vertigo', dans 'Sueurs froides'."
          },
          {
            "Question": "Quel film est souvent considéré comme le premier long métrage de science-fiction?",
            "TrueAnswer": "'Le Voyage dans la Lune'",
            "FalseAnswer": [
              "'Metropolis'",
              "'La Guerre des mondes'",
              "'Planète interdite'"
            ],
            "Explanation": "Réalisé par Georges Méliès en 1902, 'Le Voyage dans la Lune' est souvent considéré comme le premier long métrage de science-fiction."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}